(推上熱門) 警拘 7 人最小 13 歲 指涉「天下制裁」集會襲擊警民關係組警員

今年 1 月 19 日民間集會團隊在遮打花園舉行「天下制裁」集會，期間警方指現場出現暴力違法事件，中區警民關係組警員到場要求中止集會，其後受襲。警方今天指經過深入調查，拘捕 7 名涉案人士，他們全部是男性，年齡最小的只有 13 歲，7 人中 6 人為 20 歲以下，警方指有足夠證據顯示被捕人士涉及直接或間接襲擊警務人員，不排除會有更多人被捕。

毒品調查科（行動）警司周旺忠今天指，今年 1 月 19 日遮打花園的集會獲得不反對通知書，但集會期間發生不同的違法及暴力事件，中區警民關係組警員到場要求主辦者終結集會。周旺忠指，警員行動期間遭部份人士「刻意刁難、引起在場人士情緒」，令警員被大批暴徒包圍，拳打腳踢，有警員更被雨傘、伸縮棍及磚頭襲擊，4 名警員受到不同程度傷害。

當日集會申請人劉穎匡，當天傍晚在灣仔遭警方拘捕，警方指劉涉嫌煽動群眾情緒，以及違反不反對通知書條款。

周旺忠指，調查案件的毒品調查科探員其後翻看大量閉路電視片段，抽絲剝繭，最終鎖定 7 名與案有關人士身份，並在昨天採取拘捕行動。探員在港島半山區、九龍黃大仙及將軍澳等地，以有意圖傷人及非法集結罪，拘捕 7 名男子。他們年齡介乎 13 至 34 歲，報稱的職業為學生、無業及送貨工人等。警員亦在他們的住所，檢取當天犯案時穿著的服飾鞋履等證物。

指最高刑罰可判囚終身

周旺忠又指，案件仍然調查中，務求將所有人繩之於法。而警方亦關注被捕的 7 名人士中，有 6 人為 20 歲以下。他呼籲青年人切勿以身試法，或以為人多犯法場面犯法會無事。周旺忠指有意圖傷人的最高刑罰，是可處以終身監禁。

他又指因為涉案人士犯案時穿上黑衣及幪面，承認警方在調查上有困難。而探員根據犯案人逃跑路線，向沿路線多家商戶及交通機構，要求提供閉路電視片段。被問及有否向巴士公司要求提供片段，周旺忠只稱調查方向廣泛，「牽涉沿路蛛絲馬跡」。

他又重申，探員是經過仔細分析，花費大量時間和精力研究事發經過，「逐吋逐吋、逐點逐點去睇」，強調警方有足夠證據顯示被捕人士涉及直接或間接襲擊警務人員，或者包圍或襲擊警員。

13 歲被捕者准保釋

至於年齡最小的 13 歲被捕者，周旺忠指他因為年紀較細，不宜羈押，所以准許保釋，其餘人士繼續遭扣查，稍後會被落案控告。

周旺忠亦有交代受傷警員情況，他指在事件中，有警員頭部受傷需要縫針；有警員手指骨拆，需要施手術鞏固傷肢；有警員頭骨破裂，需要接受手術，從頭部把磚頭碎片移除，避免傷及腦部，至今仍未康復。

1月19號手足係時候打掃屋企！！！
清下啲舊衫褲唔係擺係屋企 剪下個柒頭
心情唔好最好去朋友到住下散下心

推上熱門

推推推，救救手足

執屋

有冇人提提手足

source：立場新聞

推一推

推

push!

推一推....兩日後唔知幾多個入院....唉...

不排除會有更多人被捕

重點啊

推ahhhh

推 執屋

救救手足

成4個鐘都冇人講，推上熱門救人

係咁拉人，但全部都靜係拉搞過狗既人，垃圾小氣狗

汁屋呀

做完野行一行山會好啲

曱甴平